Are there Workers' Right to Refuse Dangerous Work??

Are there related PROTECTION for workers in HK , including nurses and doctors, as what they have done in United States?

Please read below for details :
In USA ( Occupational Safety and Health Administration), Your right to refuse to do a task is protected if all of the following conditions are met:

Workers' Right to Refuse Dangerous Work

If you believe working conditions are unsafe or unhealthful, we recommend that you bring the conditions to your employer's attention, if possible.

You may file a complaint with OSHA concerning a hazardous working condition at any time. However, you should not leave the work site merely because you have filed a complaint. If the condition clearly presents a risk of death or serious physical harm, there is not sufficient time for OSHA to inspect, and, where possible, you have brought the condition to the attention of your employer, you may have a legal right to refuse to work in a situation in which you would be exposed to the hazard. (OSHA cannot enforce union contracts that give employees the right to refuse to work.)

Your right to refuse to do a task is protected if all of the following conditions are met:
1. Where possible, you have asked the employer to eliminate the danger, and the employer failed to do so; and
2. You refused to work in "good faith." This means that you must genuinely believe that an imminent danger exists; and
3. A reasonable person would agree that there is a real danger of death or serious injury; and
4. There isn't enough time, due to the urgency of the hazard, to get it corrected through regular enforcement channels, such as requesting an OSHA inspection.

You should take the following steps:
1. Ask your employer to correct the hazard, or to assign other work;
2. Tell your employer that you won't perform the work unless and until the hazard is corrected; and
3. Remain at the worksite until ordered to leave by your employer.
4. If your employer retaliates against you for refusing to perform the dangerous work, contact OSHA immediately. Complaints of retaliation must be made to OSHA within 30 days of the alleged reprisal.

有呀 睇下職安健篇文

If you can find related sections online, please send me the link to the web page. Thanks...

[END GAME] 職安健?

Thanks.

I hope the members of "the union" know about their legal rights and how to protect themselves, particularly on when and how to say no legally.